[XXX與狗] 謝絕香港人！黨媒卻獨家獲邀入車廂：你看不到的地下四層

廣深港高鐵香港段將於本月23日正式通車，港鐵公司今明兩天舉行西九站開放日，讓市民提前進入車站參觀，但僅開放大堂等位置，月台和列車則謝絕參觀。中共官方喉舌新華社、其香港分社卻早於8月29日已獲邀參觀，並今日在facebook發佈影片，稱要帶觀眾到「動感號車廂裏轉轉」，影片所示新華社進入市民絕足參觀的動感號車廂內拍攝。

新華社影片《西九龍站搶先看》今日以「公眾開放日你看不到的地下四層」為題發佈，指要帶觀眾「看看尚未開放給公眾參觀的地下四層」。影片中所見，新華社在動感號車廂內遊走拍攝，由最主要的車頭司機位、一等座、商務車廂，以至到廁所和電源等設備都逐一介紹，更「請來」西九站站長訪問，盡享一般市民和媒體所沒有的「特權」。